接二連三搞失蹤 日本政府拒絕中國強送實習生入境

中國實習生在日本企業學習，卻接二連三搞失蹤。圖為中國遊客在日本東京街道情形。（歐新社）

2019-01-20 18:39
〔即時新聞／綜合報導〕中國籍實習生入境日本後竟接二連三奇異失蹤，日本政府有鑑於此，本月15日拒絕10名中籍實習生入境，這一行人17日隨即被日方遣返回中國，日方抨擊，事前已告知中國政府，不懂中方為何執意送人過來。

根據日本《共同社》報導，這10名中國籍實習生15日搭機抵達愛知縣常滑市中部國際機場，當場被海關拒絕入境，負責接洽的日方監理團體指出，雖與中方有簽訂合約，替實習生媒介有人力需求的日本企業，但中國實習生報到後常接二連三失蹤，讓這些企業相當頭大。

監理團體理事長河守俊行提到，在2018年12月就發函告知中方終止合約內容，詢問這10名實習生，他們卻都說不知道此事，但還是必須讓他們回中國，因此在入境管理收容處睡了2晚就直接遣返；他抨擊中方「明明已經通告了，但中國方面還單方面地送人過來」。

支那人都係間諜

港澳無得講
唔明點解其他國家會接收中國移民

多人，唔合群，唔會理會移民國語言或傳統，盡攞福利

//接二連三搞失蹤//

寫做「接二連三失踨」唔得咩?
呢家D中文報紙係都要搞搞下 唔似共匪中文唔心息

喱返357年就拎護照轉生

基本所有去外國讀書既支那人都係間諜

入咗共青團受訓過先出得去，㗎仔唔係咁都唔知嘛？

請世界繼續杯葛支那